【財政預算案】消息：綜援出雙糧

【Now新聞台】新一份財政預算案周三公布，消息指，今年財政盈餘過千億，預算案提出的退稅、寬減差餉幅度會較去年多，綜援生果亦會繼續出雙糧，合資格的基層學童由幼稚園至大學都可獲派二千元，在教育、社福及醫療等多個範疇開支會顯著增加。

財政司司長陳茂波早己預告今年財政盈餘較去年更高，受惠於賣地、印花稅等收入增加，政府本年度將錄得過千億元盈餘，更有望創歷史新高。

庫房水浸，預算案繼續有糖派。全港百幾萬的納稅人去年獲寬減百分之75的薪俸稅，退稅上限2萬元，今年預算案這粒糖會更大，退稅幅度將增加。

上年度預算案提出全年四季的差餉獲寬免，每季上限是一千元，今年度的上限有望更多。綜援、生果金、長者生活津貼、傷殘津貼的受助人，全部獲發多一個月金額。

關愛共享是預算案其中一個主旋律，預算案會提出領取學生津貼或學費減免的基層學生每人可派發二千元，包括幼稚園、小學、中學至大學生，估計至少22萬名學生受惠，涉款約6億元。

因應近期多宗虐兒個案，預算案將增加資源推一系列措施，包括增撥資源，優化學生輔導服務，目標在小學達至「一校一社工」，並為個別地區的幼稚園提供社工服務。

醫療開支方面，政府亦強化醫療系統配套設施。消息指，在醫療衞生項目撥款增幅顯著，其中醫院管理局的經常性撥款增加至逾600億，比去年多一成，主要用作增加病床超過500張。政府亦加會加碼注資醫管局藥物安全網，資助特定罕見病患者的藥物費用。

高樓價加扶助腥香港人不出十年成功洗牌

社工又可以加人工了

關我撚事咩！我有手有腳但又搵得唔
每日都生於水深火熱中但我又申請唔到
每人派4千都唔過份啦
派4千都唔夠你一條港豬澳貴啦
又可以收買人心

真正付出努力既香港人 咩撚都無
玩廢中廢老拎老綜 出雙糧
屌你老母波叔
屌你老母三條柒
屌你老闆維尼熊

屌你老未成千9幾億拎幾億整呢樣拎幾億整果樣

好撚反智
仲爽皮過返工

返廿幾日工咁辛苦為乜？

等我快撚啲洗哂啲錢去攞綜緩先

班仆街年年都有雙糧三糧

有手有腳唔做嘢對社會冇貢獻嘅大食懶一群點解永遠得到政府厚愛
反而辛勤工作嘅市民就小恩小惠
咁我哋交稅為乜
而家好似我哋辛苦工作養佢哋咁

對社會零貢獻，反而最多福利，屌你老母

年年都雙糧

奠金玲又有錢去歐洲，FAT FAT

我都辭工攞綜援了